Joosep Matson Adam Matsoni juures olles kaebas, et Adam Piiri naene teda peksnud ja Adam Piir 15. Detsembril se aasta teda ära ajanud, kuna tema Jüripäewani teenima pidanud ja nõuab saamata palk 7 rbla.
Adam Piir wastutas: Joosep Matson olewad tema naest sõimanud ja peksa tahtnud ning ka tema lapsi peksnud, mis peale tema poissi kuni kohtupäewani ära käskinud minna.
Johan Plaks tunnistas, Joosep Matson olewad wäega wastu paneja ja ähwardanud peremeest püstoliga maha lasta.
Mõiste: Josep Matson peab teenistusse tagasi minema, wastalisel kõrral ei ole temal midagi Adam Piiri käest nõuda.
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutud.
Peakohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: Jaan Ottan XXX
Kohtumees: P. Peedosson XXX
Kirjutaja: Chr. Kapp &lt;allkiri&gt;
